《環時》總編轟浸大生拒學普通話短視幼稚 稱內地人很憤怒 嘲「香港小青年」本事很一般

《環球時報》今天再刊出由總編胡錫進執筆、作者署名「單仁平」的文章，評論浸會大學學生針對普通話畢業要求及豁免試爭議發起的「佔領」行動。內容指這是一場意識形態衝突，是香港部分人的本土化思潮侵蝕了大學校園，導致一些學生對學習普通話產生抵觸情緒。「而在校園內動輒搞抗議活動，則是對香港極端反對派言行的模仿，少數人視之為『政治時髦』」。

文章提出，「稍有一點高度的人都會懂得，香港年輕人如果不學好普通話，他們的人生就相當於關閉了一扇大門」，而普通話對香港人的重要性肯定會超過英語，不會以一些人的意志為轉移。「現在仍抵觸學習普通話，是可怕的短視和幼稚」。

「單仁平」舉美國總統特朗普的外孫女都學普通話漢語，念唐詩為例，稱「對那些希望遠離普通話的香港學生來說，這是他們正在將自己置身於世界發展最有活力的大潮流之外的警示」。

文章繼而寫道：

在香港推動市民學習普通話，這是香港回歸後必然的文化跟進。目前在香港圍繞學習普通話仍存在一些爭議，這決非正常。香港社會中有關教育的爭議夾雜了不少價值沖動，這一切可以看成香港回歸後，仍拖著一時剪不幹凈的被殖民心理的尾巴。

看到一些香港大學生對普通話的這種態度，內地不少人很憤怒。但相信這種憤怒不會成為影響內地社會與香港打交道方式的主導性因素。更多人只會挺遺憾的，覺得如今一些好鬧事的香港小青年視野太窄了，本事也很一般，很可能沒什麽競爭力。

「單仁平」又稱，大中國圈裏很搶眼、公認的青年榜樣中，很久沒有來自香港的身影，香港被內地公眾偶爾注意到的年輕人「成了黃之鋒這種既不讀書也不創業，小小年紀就喜歡用蹲監獄炫耀自己與眾不同的『另類港仔』」。

文章批評少數香港大學生似乎成了最怨天尤人、「苦大仇深」的群體。

文章最後總結：

少數香港學生的任性從國家層面看不構成什麽大問題，他們的國家認同形成得慢些，也沖擊不了全局。國家的承受力越來越強，而個人如果把自己置於香港回歸強大慣性的對立面，將使自己的人生成為痛苦的逆水行舟。這無異於是把自己的人生當成一面意識形態的小紙旗揮舞著玩。

唔學好英文就真係短視啦

而普通話對香港人的重要性肯定會超過英語
呢句野講咗幾多年？
超越咗未？

官方喉舌講到開口唔學普通話就唔准大學畢業 擺明針對香港主流粵語使用者，而家即係國家要消滅香港粵語

「單仁平」舉美國總統特朗普的外孫女都學普通話漢語，念唐詩為例，稱「對那些希望遠離普通話的香港學生來說，這是他們正在將自己置身於世界發展最有活力的大潮流之外的警示」。

咁撚把炮叫你全中國d大學禁學英文啦

無錯！要杯葛小香港

想中國好就要冇共產啦
做緊好多野都違背既普世價值
民主 權力

如果講到普通話咁把炮，唔洗你叫都會學啦
而家係你逼人學呀屌你老母
on9環球時報

高官都帶頭送仔女去歐美大學

浸大事件主要係對普通話成為畢業必要條件 而學生對評分標準有問題

跟本就係學生明明講緊A你就屌鳩佢B

就好似我話碗飯有蟲 你就屌鳩我拒絕食飯 仲要ban我 唔比我入canteen...

唉 中國人邊有人同你講道理

啲中国冇牙老虎郁下睇少人就加個＂小＂字，乜野小日本，乜野小青年咁，睇黎呢水睇高就近平，睇小就小平

係啦香港人最撚渣啦唔該唔好再搞我地

支那囯技扣帽子

你憤怒關我撚事咩支那狗

黎支那人黎香港唔學廣東話香港人仲嬲啦